舊腦續命點揀好

而家主要spec
U i5-2500
MB Asus P8H67m-pro
DDR3 ram

問題係塊板好似已經開始老化, 砌新機又唔啱時間, 部腦而家都仲算夠用, 所以想續下命先

想法1,
等新ryzen出新機, 不過我諗機會唔大, 無謂洗咁多錢

想法2,
有諗過淘粒E3返黎試下, 而家都係見1230多, 不過睇cpuboss E3-1230同i5-2500好似差唔多, 分差唔大, 洗呢一千蚊值唔值呢?
又或者剩係淘塊1155板返黎算, 事關可以用返DDR3 ram洗少好多。

仲有無其他更好方案呢?
Thx

我之前死底板， 之後去深水埗3c買塊全新低階底板，$4xx